https://web.archive.org/web/20011006084649/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=102

### [2040] 真	2001.08.06 MON 11:31:00　
	
はじめまして、自分は小学校の頃から(かれこれ１０年・・・。)北条先生の大ファンです。
先生の作品の中でも、City Hunterが一番すきです。
今だこれ以上の作品は読んだことがありません。
なので、ＡＨが出版されて本当にうれしいです、とともに
すごく楽しみです。
失礼ながら香ちゃんが亡くなっていて、少し(いや、かなり)
残念でした。リョウと香ちゃんの幸せな生活をもう少し
見たかったような・・・。
でも、だからこそとても新鮮です。やっぱり北条先生はすごいな
と改めて思いました。毎週続きが気になって仕方がありません。

とゆーわけで、こんなやつですが、これからよろしくお願いします。

### [2039] 葵（今朝の夢…）	2001.08.06 MON 10:00:19　
	
　＞キャサリンさん
　いいなぁ～。私も負けずに妹を説得中。（←自分で買ったほうが早いってか？）

　＞もっぴーさん
　２話…そう見ました？私は「ぎゅう～っ」だけだと思いましたが…。でも、リョウならやってるかも？（笑）

　今朝の夢にはあせった☆ＣＨがＢＳ３（←どこだ？）でやるって新聞に書いてあって、あわててビデオセットするの。でも、ビデオが壊れてて時間がせまって、ぎゃぁ～っ！…というところで目がさめた。…ものすごい疲れたじょ～×××

### [2038] ひろ　(福岡市内香椎近辺生息)	2001.08.06 MON 02:36:41　
	
初めまして。お初にお目にかかります。
どうぞよろしくお願いします。

僕はＣＨファンとなったのはコミックス３３巻あたりで、
そこからさかのぼる様にコミックスを買いあさっていきました。
ＡＨを読み始めたとき、そのストーリーにかなり驚きました。
これから先のストーリー、楽しみにしています。
でも、福岡はバンチ、水曜日発売なんですよぉ～～（泣）。
それが何か悔しいです。

### [2037] Beer	2001.08.06 MON 00:54:05　
	
インターネットにおいては、半角カタカナは使わない方がよいかと思います。http://www.stardia.net/community/bbs/rule04a.html
などが参考になると思います。上記は別所の掲示板を使う際のマナーや注意点についてのページですが、一般的な掲示板におけるマナーとして知っておいた方がいいことがたくさん書いてあります。

また、ログするというのはちょっと意味が違うかもしれません。
ログというのは通例、通信内容やコンピュータの処理内容などを記録したものを指します。チャットなどで参加せずに話の流れを読むことをログするということもあるようですが、あまり使われてはいないと思います。

掲示板というのは、参加している人だけに書いているような錯覚を覚えますが、ROM（read only member）もいますから、実際にはマイクで何百人もの人に向かってしゃべっているのと同じことだと言えます。ネットでも現実社会でも、場にふさわしい話し方は同じだと思います。

### [2036] さら	2001.08.06 MON 00:16:26　
	

そういえば・・・。
何だかここのﾛｸﾞの時計って
異様に早いですよねー？？
10分ぐらい早くないですか？？
気のせいかなぁ～。 (。・＿・。）ﾉ

### [2035] トウヤ	2001.08.06 MON 00:14:37　
	
総集編1買った。

客寄せと言われても仕方ないかも。


まずこのコミックバンチが売れる為には仕方なかった

のかも知れない…。売れると言う保証が無いモノを

誰も作ったりしない。言い方が悪いが今面白くなくなって

来ている某誌を売るために、編集側は人気の多い作家の

確保の為に言う事を聞いたり、其の作家の未完成原稿を

載せたりする。本当に作家の方に問題があったのかは定か

でわ無いが、そんな目で見る僕のような人もいるから…

其の作家が載っていないと買わないということは良くある.

だからどうしても、客寄せは必要になってくる。以前人気

が高く、今も支持され続けているＣＨはバンチを売る客寄せの

１つとしてどうしても必要だった…北斗の拳と同じ様に。

然し其のままＣＨを載せたのでは、面白くない…。

リョウと香の関係に何か変化を付けよう…と思った。

そこまでは良かった。けれどリョウと香が結婚したとしても

其のネタは海坊主と美樹がやってしまった事だった。

同じ(よく似た）ネタでは、読者を余り引っ張って置けない。

だから…香を殺してみよう…と言う事になった。

でも其れでは槙村兄と同じではないか…。いいや違う…

槙村兄は裏世界の事情で殺された。そして妹の香が後を

引き継いだ。そして香は…交通事故（一応表の事情で死んだ）

すると読者はこれからリョウはどうなるのだろうと思う。

リョウがこの世で一番愛した女が死ぬ事でリョウはＣＨは

どうなってしまうのだろう。それは読者を惹きつける最高

のネタになる。勿論ケチ付くのも分かっていた。これまでの

リョウと香とＣＨのファンだった人たちを敵に回すかも

しれなかった。でも1作家としてやって見たいと思った。

読者の反応を見てみて、｢やれそうだ」と判断したのではく、

それはもう頭の中で既に動き出していた。もう後戻りは出来

ない。


そんな感じで香が死ぬ事が決定されたのかと勝手に思っただけ。

総集編２出たらまた買う予定。






### [2034] さら	2001.08.06 MON 00:14:04　
	

久々です。知らないうちにﾛｸﾞするのにIDが必要になっていました。(;^_^A ｱｾｱｾ･･･
そういえば、最近AHﾌｧﾝを身近に見つけてしまいました！！！
ﾊﾞｲと先の先輩のお姉さんなんですが、ﾊﾞﾝﾁのAHを読んでいたので恐る恐る「CHﾌｧﾝですか？？」って聞いてみると・・・・。
もう、意気投合！！！感涙(ToT)ｳﾙﾙﾝ
意外に、CHﾌｧﾝは表に出さない人が周りには多くて・・・・。
毎週、「AHを語る会」を開催！
盛り上がっています。（笑）
CHだけしか読んだ事がないそうで、
こんど、ファミリーコンポを貸し出し予定・・・・。
北条ファンがまた一歩深みにはまっていきます。(＾。^/)ｳﾌｯ
今まで、とっておいたCHｸﾞｯｽﾞも
今になってさらに、お宝ｸﾞｯｽﾞになりつつあります。
うれしいことですね。
北条先生！頑張ってください！
これからも応援していきます！

### [2033] けいちゃん	2001.08.05 SUN 23:59:05　
	
う～っ。
ＣＨガイドブック、買ったのに、古本屋にうってしまった～。
もうずっと後悔・・。
買ったときは、そんなにお買い求めになる人が少ないらしく！？簡単に購入できたのに、今は見かけないな～
これもきっとＡＨ効果！でしょうか・・・。
＞2028hiromi様、私も、特に来週号、気になりますよ。それもなんたって、巻頭カラー、まちきれな～い。

### [2032] 法水2000	2001.08.05 SUN 23:53:15　
	
［パーフェクトガイドブック］
正式名称はそのまま「シティーハンター　パーフェクトガイドブック」です。出版社はもちろん集英社で７８１円（税抜）。奥付では２０００年１月２５日発売となっています。取り寄せればまだ手に入るんじゃないでしょうか。ちなみに２０周年記念のイラストレーションズ５３ページのイラストが表紙になってます。この本が出たときはなぜこの時期に!?と思いましたが、ＡＨへ向けての伏線だったのかな？

［聴コミ（ちょうコミ）］
聴くコミックを略して聴コミ。バンチ創刊当初、コアミックスのＨＰ上で聴けた「ＡＨ」および「蒼天の拳」の音声ドラマ。現在はやってません(T T)。

そういえば同じくバンチ創刊当初連載していた「漫画家のかたち」ってどうなっちゃったんでしょ？　井上先生、梅澤先生と北条先生つながりで来たのだから、次は原先生関係で森田まさのり先生あたりを希望したいのですが。

はじめまして＆お久しぶりの方々が増えてきましたね。ログ１００を越えてこれからもよろしくです。

### [2031] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.05 SUN 23:45:42　
	
【２０２４】ｓｗｅｅｐｅｒ様 「ダーク・アイ」とは「北条時宗」での兄北条時輔役の渡部篤郎の目つきの事ですか？前々回までの目つきとはまったく違った目つきになっていました。（そりゃそうだろう・・・。いきなり攻められるし、妻子とは離れ離れになるし・・・。ならない方がおかしい。）かなり恐いし殺気を感じます。それに、ともさかりえ演じる妻祥子が殺されましたし・・・。何だか露崎さんの言う通り、本当にダブりますよ。冴羽さんと渡部篤郎が・・・・。じゃあ香さんはともさかりえですか？髪型が違うけど・・・・。私は彼女が「グラス・ハート」のイメージに合うと思いますが・・・・。

### [2030] おっさん	2001.08.05 SUN 23:40:28　
	
度々、失礼します。
キャサリン様や法水様や他皆様に私のＨＮ戸惑ってる方が見えるかと思いますが普通に呼んで頂ければ有り難いです。おっさんって呼んでいただければ。そんな風にあだ名で呼ばれてましたので。詳しくは[778]で書いてあります。
こんなこと書いてしまってすみません。

### [2029] おっさん(岐阜県：痒いよ～）	2001.08.05 SUN 23:22:01　
	
毎度、足のこうがあせもになってしまったおっさんです。こんばんわ。
もっぴー様、シティーハンターパーフェクトガイドブックのことですが、発売元は集英社、定価が￥781の消費税です。大きさはＡ5ぐらいになります。多分大きな書店で注文できるかと思いますが・・・。一応参考までに。第1刷は2000年1月25日になってます。
こんなので、分かるかと思いますが。注文してみてください。
そういえば、あのＪＭＣ私も苦笑いしちゃいました＾～＾。さすがりょうだなって。りょうのもっこり系の技ありすぎ！
またこんなこと書いちゃった・・・。
おっさんでした。そいじゃまた＾－＾；。

### [2028] hiromi	2001.08.05 SUN 23:08:47　
	
★もっぴー様
え？え？第２話、あれってチュー（照）なんですか？
私は「リョウが泣いてしまった香を抱きしめている」と。それ以外は何も思わなかったんですよ・・・　チュー（ポッ）ですかぁ♪　そういう見方も確かにアリですよね！

★バンチ
明日読める方、いらっしゃるんですよね。うらやましい！
今週号は特に気になってしまって・・・　GHのことを知ってしまったリョウ。どうするんだろう・・・　

### [2027] わんわん	2001.08.05 SUN 22:58:02　
	
はじめまして！わんわんと申します！総集編を購読し、久しぶりにＣＨ、そしてＡＨの世界にはまりました！もうあれから１０年以上も経つのですね～大人になって読んでもリョウと香の関係はドキドキさせられます！香の死は信じられないという気持ちですが、私もパラレルと思って納得しようと思います！色々本の話で盛り上がっていらっしゃいますね～～私はここ数年、漫画から離れていたので知りませんでした。でも、昔かったＣＨのグッズは今でも大事にしまっていますよ！文具とかポスターとか、香のハンマーキーホルダー、などなど！なつかしい～～とまあ、こんな私ですが、これからＡＨの世界を楽しんで行きたいと思います！皆さんの仲間に入れて下さいね！

### [2026] もっぴー	2001.08.05 SUN 21:46:09　
	
>皆様！

パーフェクトガイドブックの事、私にも是非教えてください。
正式名称や、発売元。など。
取り寄せようと思うんですが、在庫の無いような、雑誌タイプの本なのでしょうか？それとも、イラスト集？

そんな本出てたなんて知らなかったよー（；；）
あ、そういえば２０周年のイラスト集に９９年て書いている絵がありますよね。この絵が、その本に掲載されていた物なんですね。
９９年て、見た時ちょっと、疑問に感じたんですが。
ぜひ、詳しく教えてください。もし、掲示板で書き込みにくい時は、メールでも結構です。

よろしくお願いいたします！

＞sweeper様

私も、まだ悲しいです。昨日総集編を手に入れて、初めてすべてを知って・・香ちゃんが回想シーンでしか出てなかった事がすごくかなしかったです。
やっぱり、一番大切な人を失ってしまったら、もうどうでも良くなって暗くなってしまいますよね。私もきっと、リョウと同じ事が起こったら、もう何事もどうでも良くなると思います。

[総集編]
2話の香ちゃんが泣いてリョウが抱きしめている所、
暗くなっているけど、あれって、チューしてるんですよねー？
（角度的に）古い話ですが、皆さんはどう思ったんでしょう？



### [2025] Beer	2001.08.05 SUN 21:35:21　
	
わたしもさえむらさん[2020]と同じく、パラレルだと思（うことにし）ています。「ダブル・エッジ」などの短編とＣＨ本編との関係みたいなものだと。

I agree too the message[2020] Mr.(or Ms.?) Saemura was written.(Saemura said, the AH's story doesn't link directly to CH's, but its relate as parallel.)
I think its relationships is something like that of "Double Edge" or "XYZ" (these are prototype of CH) to CH.

### [2024] sweeper（Good　evening！）	2001.08.05 SUN 21:14:51　
	
こんばんは。
少しずつですけど、ログの回転がはやくなりつつありますね。

＞パーフェクトガイドブックのこと。
もちろん持ってます！！
カバーイラスト、りょうと香が腕組んでいるやつですよね。
ところで、りょうが持っているバラの花束。誰にあげるのかと私は真面目に考えてしまったことがあります。

＞りょうのミニクーパー。
何度かカキコありましたよね。
文庫版１５巻の優希さんの話を読んでいたら、車の後部に「MORRIS　COOPER」という文字があったのでモーリスかと思われます。
前の話ですいません。

ＡＨ、ＣＨとは別の話とはわかっていても感情がまだ整理しきれていないような気がします。

今のりょうの目、なんか怖いです。
ミックが言っていた「ダーク・アイ」を思い出しました。
もしかしたら、こういう目のことを「ダーク・アイ」っていうのかなと思ってしまいました。
あの、穏やかで優しく、ときには厳しい目はどこにいってしまったのでしょうか。
やっぱり香はりょうにとって大事な存在だったんだと読み返すたびに思います。彼女が死んだ後でも自分を見失わないようにふるまっているりょうが余計に辛かったです。

カキコ、長くてすいません。
それでは。

### [2023] さえむら	2001.08.05 SUN 21:11:48　
	
>茶々さん
ありがとうございます！
もう、入手は不可能かなぁ？

City Hunterから一時でも離れていた事を後悔....。

書店や古書店で探してみます。
City Hunterに関しては、はっきりいって、自分の年令や性別を捨ててます。（Ａ・Ｈの総集編も、自分を捨てて探し回ってた.....。）
うう。
男性の方がうらやましいかも。

### [2022] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.05 SUN 20:48:54　
	
「フィンキール」を「バサロ」で行なうのははっきりいって不可能です。私は今日プールで実現可能かどうか試してみましたが、無理です。その理由はバサロスタートは水の抵抗を抑えるために深く潜らなければならないからです。浅いと鼻に水が入りやすくなります。また、バサロは足の動きのみならず身体全体を使って進まなければなりません。特に、背筋と腰にかなり負担がかかるので、「フィンキール」になるのは背筋と腰にかなりのダメージを負ってしまう結果になります。やはり、老いてもさすがは「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」。並みの「人間」ではありません・・・。

### [2021] 茶々	2001.08.05 SUN 18:52:41　
	
＞さえむらさん
えっとガイドブックっていうのは一昨年（かな？）発売された
ものでキャラ紹介、もっこり特集、香のコスプレショー、冴子ナビによるランジェリー解剖、リョウと香のちょっといい話だけ
集めたもの特集、カラーイラストｅｔｃ・・・が載ってる本です！
表紙は全体的にブルーをおびててリョウと香が腕組んでるイラス
トが目印です！でもこの絵北条先生書き下ろしみたいなんですが
リョウが華奢になったってファンの間ではウワサになってました。メチャファンの人なら読んで「知ってるぞーこんなの！」
って感じですかね～。でもカラーイラストの香は・・・すごいです（笑）ほとんど素っ裸じゃん！でも先生の絵・・キレイです！
でも・・・エロいかな～（笑）

